import { Question } from '@/types';

export const yorubaQuestions: Question[] = [
  {
    id: 1,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ìtúmọ̀ 'Ìkíni' ni _______.",
    options: [
      "Bí a ṣe ń rìn",
      "Bí a ṣe ń kí ènìyàn",
      "Bí a ṣe ń kọrin",
      "Bí a ṣe ń sun"
    ],
    correctAnswer: "Bí a ṣe ń kí ènìyàn",
    marks: 1
  },
  {
    id: 2,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Àpẹẹrẹ ìkíni lójú òwúrọ̀ ni _______.",
    options: [
      "Ẹ káàsán",
      "Ẹ káalẹ́",
      "Ẹ káàárọ̀",
      "Ẹ kú ọdún"
    ],
    correctAnswer: "Ẹ káàárọ̀",
    marks: 1
  },
  {
    id: 3,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Àwọn ọ̀rọ̀ bíi 'Ẹ káàsán', 'Ẹ káalẹ́' ni a máa n lò fún _______.",
    options: [
      "Ìfihàn ara",
      "Ìkíni",
      "Ìjìròrò",
      "Ìbéèrè"
    ],
    correctAnswer: "Ìkíni",
    marks: 1
  },
  {
    id: 4,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ìtúmọ̀ 'Ìfihàn ara' ni _______.",
    options: [
      "Bí a ṣe ń fi ara hàn",
      "Bí a ṣe ń sùn",
      "Bí a ṣe ń ra ohun èlò",
      "Bí a ṣe ń dáhùn ìbéèrè"
    ],
    correctAnswer: "Bí a ṣe ń fi ara hàn",
    marks: 1
  },
  {
    id: 5,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Bí a bá fẹ́ fi ara wa hàn, a lè sọ pé _______.",
    options: [
      "Orúkọ mi ni Adé.",
      "Ẹ káàárọ̀.",
      "Báwo ni?",
      "Kí ló jẹ́ orúkọ rẹ?"
    ],
    correctAnswer: "Orúkọ mi ni Adé.",
    marks: 1
  },
  {
    id: 6,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Nígbà tí a bá ń bá ẹlòmíràn sọ̀rọ̀ díẹ̀, a ń pe é ní _______.",
    options: [
      "Ìjìròrò kúkúrú",
      "Ìfihàn ara",
      "Ìkọ̀wé",
      "Ìrìn àjò"
    ],
    correctAnswer: "Ìjìròrò kúkúrú",
    marks: 1
  },
  {
    id: 7,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Àpẹẹrẹ ìjìròrò kúkúrú ni _______.",
    options: [
      "Ẹ káàárọ̀, báwo ni?",
      "Orúkọ mi ni Túnjí.",
      "Mo fẹ́ lo si ilé ìwé.",
      "Mo fẹ́ ra ẹ̀wà."
    ],
    correctAnswer: "Ẹ káàárọ̀, báwo ni?",
    marks: 1
  },
  {
    id: 8,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ní ìjìròrò kúkúrú, a gbọdọ̀ sọ̀rọ̀ pẹ̀lú _______.",
    options: [
      "Ìbínú",
      "Ìyì àti ìtẹríba",
      "Ìrọ̀rùn",
      "Ìtàn"
    ],
    correctAnswer: "Ìyì àti ìtẹríba",
    marks: 1
  },
  {
    id: 9,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ̀wọ̀n ni ọjọ́ àkọ́kọ́ nínú ọ̀sẹ̀?",
    options: [
      "Ọjọ́ Àbọ́",
      "Ọjọ́ Àìkú",
      "Ọjọ́ Ajé",
      "Ọjọ́ Ẹtì"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Ajé",
    marks: 1
  },
  {
    id: 10,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ kejì nínú ọ̀sẹ̀ ni a ń pè ní ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ajé",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
      "Ọjọ́ Àbọ́",
      "Ọjọ́ Àìkú"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
    marks: 1
  },
  {
    id: 11,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ kẹta nínú ọ̀sẹ̀ ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Rú",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
      "Ọjọ́ Bọ́"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́rú",
    marks: 1
  },
  {
    id: 12,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ kẹrin nínú ọ̀sẹ̀ ni a ń pè ní ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Rú",
      "Ọjọ́ Bọ́",
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Àìkú"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Bọ́",
    marks: 1
  },
  {
    id: 13,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ kàrùn-ún nínú ọ̀sẹ̀ ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Ajé",
      "Ọjọ́ Àbọ́",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Ẹtì",
    marks: 1
  },
  {
    id: 14,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ kẹfà nínú ọ̀sẹ̀ ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Rú",
      "Ọjọ́ Àbọ́",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
      "Ọjọ́ Bọ́"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Àbọ́",
    marks: 1
  },
  {
    id: 15,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ keje nínú ọ̀sẹ̀ ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ajé",
      "Ọjọ́ Àìkú",
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Rú"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Àìkú",
    marks: 1
  },
  {
    id: 16,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ tí àwọn Kristẹni fi ń lọ sí ṣọ́ọ̀ṣì ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ajé",
      "Ọjọ́ Àìkú",
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Àìkú",
    marks: 1
  },
  {
    id: 17,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ tí a máa ń lọ sí ọjà lẹ́ẹ̀kan ni ọ̀sẹ̀ kan ni a ń pè ní ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ọjà",
      "Ọjọ́ Ajé",
      "Ọjọ́ Rú",
      "Ọjọ́ Ẹtì"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Ajé",
    marks: 1
  },
  {
    id: 18,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ tí a máa ń sinmi ju lọ ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Àìkú",
      "Ọjọ́ Rú",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Àìkú",
    marks: 1
  },
  {
    id: 19,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Mélòó ni ọjọ́ tó wà nínú ọ̀sẹ̀ kan?",
    options: [
      "Mẹ́rin",
      "Mẹ́jọ",
      "Meje",
      "Mẹ́fa"
    ],
    correctAnswer: "Meje",
    marks: 1
  },
  {
    id: 20,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ kẹta lẹ́yìn Ọjọ́ Ajé ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
      "Ọjọ́ Rú",
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Bọ́"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Bọ́",
    marks: 1
  },
  {
    id: 21,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ tó tẹ̀lé Ọjọ́ Ẹtì ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Àìkú",
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
      "Ọjọ́ Àbọ́",
      "Ọjọ́ Rú"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Àbọ́",
    marks: 1
  },
  {
    id: 22,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Òwe lẹṣin òrò' túmọ̀ sí ________.",
    options: [
      "Òwe jẹ́ òrò àṣírí",
      "Òwe ni a fi ń dá òrò lórí",
      "Òwe ni a fi ń pa ẹranko",
      "Òwe ni a fi ń sọ̀rọ̀ pẹ̀lú ọmọ"
    ],
    correctAnswer: "Òwe ni a fi ń dá òrò lórí",
    marks: 1
  },
  {
    id: 23,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ tí wọ́n máa ń ṣe àdúrà jù lọ nínú àwọn Mùsùlùmí ni ________",
    options: [
      "Ọjọ́ Ìsẹ́gun",
      "Ọjọ́ Ẹtì",
      "Ọjọ́ Àìkú",
      "Ọjọ́ Bọ́"
    ],
    correctAnswer: "Ọjọ́ Àbọ́",
    marks: 1
  },
  {
    id: 24,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ọjọ́ Àbọ́ túmọ̀ sí ________ ní Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "Friday",
      "Saturday",
      "Sunday",
      "Monday"
    ],
    correctAnswer: "Friday",
    marks: 1
  },
  {
    id: 25,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ wo ni àkọ́kọ́ oṣù nínú ọdún?",
    options: [
      "Oṣù Keje",
      "Oṣù Kiní",
      "Oṣù Kẹta",
      "Oṣù Kẹfà"
    ],
    correctAnswer: "Oṣù Kiní",
    marks: 1
  },
  {
    id: 26,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Mélòó ni oṣù wà nínú ọdún kan?",
    options: [
      "Mẹfà",
      "Mẹjọ",
      "Mẹtàlá",
      "Mẹ́wàá"
    ],
    correctAnswer: "Mẹtàlá",
    marks: 1
  },
  {
    id: 27,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Kí ni orúkọ oṣù Kejì ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì?",
    options: [
      "January",
      "February",
      "March",
      "April"
    ],
    correctAnswer: "February",
    marks: 1
  },
  {
    id: 28,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kẹrin ni a máa ń pè ní ______ ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "April",
      "May",
      "June",
      "July"
    ],
    correctAnswer: "April",
    marks: 1
  },
  {
    id: 29,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ wo ni oṣù tí ó wà lẹ́yìn Oṣù Karùn-ún?",
    options: [
      "Oṣù Kẹta",
      "Oṣù Kẹfa",
      "Oṣù Kẹrin",
      "Oṣù Keje"
    ],
    correctAnswer: "Oṣù Kẹfa",
    marks: 1
  },
  {
    id: 30,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kẹjọ ni a ń pè ní ______ ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "August",
      "September",
      "October",
      "November"
    ],
    correctAnswer: "August",
    marks: 1
  },
  {
    id: 31,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ wo ni oṣù tí ó wà ṣáájú Oṣù Kẹwàá?",
    options: [
      "Oṣù Kẹsàn-án",
      "Oṣù Kejo",
      "Oṣù Kọkànlá",
      "Oṣù Kẹrin"
    ],
    correctAnswer: "Oṣù Kẹsàn-án",
    marks: 1
  },
  {
    id: 32,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kọkànlá ni a máa ń pè ní ______ ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "November",
      "October",
      "December",
      "August"
    ],
    correctAnswer: "November",
    marks: 1
  },
  {
    id: 33,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kẹwàá ni oṣù ______ nínú ọdún.",
    options: [
      "Akọ́kọ́",
      "Àárín",
      "Kẹfà",
      "Kẹwàá"
    ],
    correctAnswer: "Kẹwàá",
    marks: 1
  },
  {
    id: 34,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù kejìlá ni oṣù ______ ọdún.",
    options: [
      "Àárín",
      "Ìkẹyìn",
      "Akọ́kọ́",
      "Kẹfa"
    ],
    correctAnswer: "Ìkẹyìn",
    marks: 1
  },
  {
    id: 35,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "'Bí ewé bá pé lórí igi, yóò di ________.'",
    options: [
      "Ẹ̀yà igi",
      "Odò",
      "Òrùka",
      "Ẹ̀fọ́"
    ],
    correctAnswer: "Ẹ̀fọ́",
    marks: 1
  },
  {
    id: 36,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Òwe 'Ẹni tí ó bá fẹ́ràn ìjà, kò ní mọ ọjọ́ tí yóò kú' túmọ̀ sí ________",
    options: [
      "Ìjà kì í dára",
      "Ìjà ń fúnni ní ayọ̀",
      "Ìjà kì í tọ́jú ẹ̀dá",
      "Ìjà kì í jẹ́ kó rí ìfẹ́"
    ],
    correctAnswer: "Ìjà kì í dára",
    marks: 1
  },
  {
    id: 37,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Òwe 'Ìwà l'ẹwà' túmọ̀ sí ________.",
    options: [
      "Ẹwà ló dájú jù lọ",
      "Ìwà rere ni ẹwà gidi",
      "Ìwà kò ṣe pàtàkì",
      "Ẹwà ló Soro lati ri"
    ],
    correctAnswer: "Ìwà rere ni ẹwà gidi",
    marks: 1
  },
  {
    id: 38,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Tani a maa n pe ni iya oko?",
    options: [
      "Iya ni ile",
      "Iya ti oko",
      "Iya ti iyawo",
      "Iya kekere"
    ],
    correctAnswer: "Iya ti iyawo",
    marks: 1
  },
  {
    id: 39,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Tani baba iya re?",
    options: [
      "Baba agba",
      "Baba oko",
      "Baba nla",
      "Baba kekere"
    ],
    correctAnswer: "Baba nla",
    marks: 1
  },
  {
    id: 40,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Kini itumo 'ebi'?",
    options: [
      "Awon eniyan to n gbe pelu wa",
      "Awon eniyan to je aago wa",
      "Awon eniyan to ni owo",
      "Awon eniyan to sun mo wa ni ibusun"
    ],
    correctAnswer: "Awon eniyan to sun mo wa ni ibusun",
    marks: 1
  },
  {
    id: 41,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Tani omo iya re?",
    options: [
      "Egbon tabi aburo re",
      "Oko re",
      "Iya re",
      "Baba re"
    ],
    correctAnswer: "Egbon tabi aburo re",
    marks: 1
  },
  {
    id: 42,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Tani a n pe ni 'iyawo'?",
    options: [
      "Omo obinrin ti ko tii fe",
      "Omo obinrin ti o ti fe oko",
      "Omo okunrin ti o ni ile",
      "Omo okunrin ti o ni iyawo"
    ],
    correctAnswer: "Omo obinrin ti o ti fe oko",
    marks: 1
  },
  {
    id: 43,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Tani 'baba oko'?",
    options: [
      "Baba ti iyawo",
      "Baba ti oko",
      "Baba ti omo",
      "Baba kekere"
    ],
    correctAnswer: "Baba ti oko",
    marks: 1
  },
  {
    id: 44,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "'Aburo' tumo si ____",
    options: [
      "Omo to tobi ju",
      "Omo to kere ju",
      "Omo to ni owo",
      "Omo alejo"
    ],
    correctAnswer: "Omo to kere ju",
    marks: 1
  },
  {
    id: 45,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Kí ni a ń pè ní 'ọkọ̀ òfurufú' ní èdè Gẹ̀ẹ́sì?",
    options: [
      "Ship",
      "Airplane",
      "Bicycle",
      "Bus"
    ],
    correctAnswer: "Airplane",
    marks: 1
  },
  {
    id: 46,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "'Ọkọ̀ ojú omi' túmọ̀ sí ______",
    options: [
      "ọkọ̀ tí ń fò",
      "ọkọ̀ tí ń rìn lórí omi",
      "ọkọ̀ tí ń sáré",
      "ọkọ̀ tí ń gbé ẹro"
    ],
    correctAnswer: "ọkọ̀ tí ń rìn lórí omi",
    marks: 1
  },
  {
    id: 47,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Kí ni ìtumọ̀ ọ̀rọ̀ 'òkò' ní Gẹ̀ẹ́sì?",
    options: [
      "tree",
      "car",
      "road",
      "house"
    ],
    correctAnswer: "car",
    marks: 1
  },
  {
    id: 48,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "'Opopona' túmọ̀ sí ______",
    options: [
      "òkè",
      "ojú ọ̀nà",
      "ọkọ̀",
      "ile"
    ],
    correctAnswer: "ojú ọ̀nà",
    marks: 1
  },
  {
    id: 49,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "'Irin-àjò' túmọ̀ sí ______",
    options: [
      "rírìn pẹ̀lú ẹsẹ̀",
      "jíjẹun",
      "ìrìn lọ sí ibòmíràn",
      "asa"
    ],
    correctAnswer: "ìrìn lọ sí ibòmíràn",
    marks: 1
  },
  {
    id: 50,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ wo ni àkọ́kọ́ oṣù nínú ọdún?",
    options: [
      "Oṣù Keje",
      "Oṣù Kiní",
      "Oṣù Kẹta",
      "Oṣù Kẹfà"
    ],
    correctAnswer: "Oṣù Kiní",
    marks: 1
  },
  {
    id: 51,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Mélòó ni oṣù wà nínú ọdún kan?",
    options: [
      "Mẹfà",
      "Mẹjọ",
      "Mẹtàlá",
      "Mẹ́wàá"
    ],
    correctAnswer: "Mẹtàlá",
    marks: 1
  },
  {
    id: 52,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Kí ni orúkọ oṣù Kejì ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì?",
    options: [
      "January",
      "February",
      "March",
      "April"
    ],
    correctAnswer: "February",
    marks: 1
  },
  {
    id: 53,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kẹrin ni a máa ń pè ní ______ ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "April",
      "May",
      "June",
      "July"
    ],
    correctAnswer: "April",
    marks: 1
  },
  {
    id: 54,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ wo ni oṣù tí ó wà lẹ́yìn Oṣù Karùn-ún?",
    options: [
      "Oṣù Kẹta",
      "Oṣù Kẹfa",
      "Oṣù Kẹrin",
      "Oṣù Keje"
    ],
    correctAnswer: "Oṣù Kẹfa",
    marks: 1
  },
  {
    id: 55,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kẹjọ ni a ń pè ní ______ ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "August",
      "September",
      "October",
      "November"
    ],
    correctAnswer: "August",
    marks: 1
  },
  {
    id: 56,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Ẹ wo ni oṣù tí ó wà ṣáájú Oṣù Kẹwàá?",
    options: [
      "Oṣù Kẹsàn-án",
      "Oṣù Kejo",
      "Oṣù Kọkànlá",
      "Oṣù Kẹrin"
    ],
    correctAnswer: "Oṣù Kẹsàn-án",
    marks: 1
  },
  {
    id: 57,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kọkànlá ni a máa ń pè ní ______ ní Èdè Gẹ̀ẹ́sì.",
    options: [
      "November",
      "October",
      "December",
      "August"
    ],
    correctAnswer: "November",
    marks: 1
  },
  {
    id: 58,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù Kẹwàá ni oṣù ______ nínú ọdún.",
    options: [
      "Akọ́kọ́",
      "Àárín",
      "Kẹfà",
      "Kẹwàá"
    ],
    correctAnswer: "Kẹwàá",
    marks: 1
  },
  {
    id: 59,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Oṣù kejìlá ni oṣù ______ ọdún.",
    options: [
      "Àárín",
      "Ìkẹyìn",
      "Akọ́kọ́",
      "Kẹfa"
    ],
    correctAnswer: "Ìkẹyìn",
    marks: 1
  },
  {
    id: 60,
    type: 'multiple-choice',
    subject: 'yoruba',
    question: "Good behavior is part of our culture",
    options: [
      "Yes",
      "No",
      "Maybe",
      "All of the above"
    ],
    correctAnswer: "Yes",
    marks: 1
  }
];